美政界倡制裁中港官員 凍結資產

【本報訊】近年的雨傘運動及銅鑼灣書店事件引起國際關注，美國國務院由2016年起重新根據《美港政策法》每年向國會提交報告評估香港狀況，報告多次警告香港的高度自治正被中共不斷侵蝕。美國國會議員近年也多次推動修訂政策法，威脅取消對香港的優惠，甚至對中港官員實施制裁。

1992年《美港政策法》原規定美國國務院每年向國會提交報告，交代香港狀況，有關規定到2007年屆滿。但2014年爭取普選的雨傘運動爆發，2015年又發生銅鑼灣書店股東及店員被擄返內地事件，引起國際關注。由美國國會跨黨派議員組成的「美國國會及行政當局中國委員會」在2014年提出《香港人權及民主法案》，規定總統在給予香港任何新的優惠政策之前，需要事先核實香港享有足夠的自治，若香港失去自治，總統可取消政策法給予的優惠。

建議可禁止入境美國

法案最後雖因會期屆滿而未能審議，但自此美國政界要求檢討及修改《美港政策法》的呼聲日高。而美國國務院由2016年起重新向國會提交香港狀況報告，報告批評銅鑼灣書店事件是香港回歸以來違反一國兩制的最嚴重個案。今年的香港政策法報告更披露香港政府去年就一宗刑事案拒絕美國的引渡要求，並將疑犯移送中國政府處理。

美國國會及行政當局中國委員會聯合主席美國共和黨議員魯比奧於2017年又重新提出《香港人權及民主法案》，建議對壓制香港公民自由的中國及香港官員實施制裁，包括凍結在美國的資產及禁止入境美國。國會亦就法案舉行了聽證會，前港督彭定康、銅鑼灣書店店長林榮基及香港眾志秘書長黃之鋒均獲邀出席發言。

快啦！

快點制裁佢

中國應該先下手為強 所有有外國國籍同有資產係外國都要

好撚驚
求下你唔好

可以踢班仆街返支那？取消居美

美帝我屌你老母
做就快撚d
咪一味得個噏

我輸賭雙丸+J 賭美帝一定唔敢咁做, 搵人mark數唔該

中港官員，sor唔係係廣大人民，係美國有資產，美國先至係最大嘅受惠者

數已mark

支持禁全港公務員入盟國境（美加日澳歐）

I 求求你一定要凍結班狗官嘅資產

黑鬼一定唔敢做
而家係侵侵，好難講

醒目，美帝不會做損害自己利益的事

不過最鍾意鳩up, 因為鳩up 氹到d 選民好 high

想當年奧巴馬當選上台求其講change呢個字都搞到d選民差d俾自己d精浸死

想口交到幾時

快啦 dlllm

班柒碌高官賣完港 夠皮就移民去第2度

侵侵救救我們 快來侵略香港

大把人幫美軍帶路